一人一個點解要生小朋友的原因

除左意外之外諗唔到, 反而缺點大把

要湊仔 晚晚唔會夠訓
D 錢同時間要用係小朋友生上, 想自己玩都難左
要驚小朋友學壞
培養左幾十年, 可能一個意外就死左, 要傷心

有家用收返有人養

養兒防老

你d咁嘅大仆街都生存到52歲啦 點會咁易死呀

屌, 生少個慳唔少啦 , 拎D 錢去買年金仲好過等收家用

生多個就多個破產quota

人人學你咁諗，世上無人生啦
意外都可以落
你諗唔到有咩好，係因為你未到果個level，可能一世都去唔到

要子承父業，繼續壯大網評大軍，為祖國文明網絡偉大復興奮鬥

小朋友會阻住打機
掃爛晒啲模型

只可以話, 會生既唔使原因, 唔生既多多原因都唔會生

後生嗰時都有能力養自己
點解要比筆錢其他人用

「照顧」
有人照顧真係唔一樣
例如唔識用手機問邊個？
2053年啲科技先進到唔識用啦

有錢請工人都比唔上仔女嘅關懷

不過 ，我都係支持唔生

唔應該有人類, 破壞地球

依家呢個年代，除咗意外或者父母壓力，都冇咩人會諗住生

不過小朋友係維繫婚姻其中重要因素

冇小朋友要離婚係輕鬆好多

who define

完全諗唔到生小朋友佢有機會有缺陷
仲有機會胎位唔好啊 衰啲分分鐘難產
自己身材有機會有樣 生完又要湊
分分鐘產後抑鬱 產前有機會孕吐又抑鬱

我目前淨係諗到生完個波會大啲
同埋易下垂之外 諗唔到原因

有人純粹鐘意小朋友/BB而生
佢終有一日唔會係小朋友/BB
所以生黎係想點？

55

開心lo
你朋友無影相出黎咩

比 前世大奸大惡既人 可以投胎做中國人

動物性衝動啫 男人係屌閪 女人係湊仔

老公話生

我工作關係見到有唔少不孕既夫婦好渴望有小朋友，都唔算係無咩人諗住生。

原本我都係咁諗，點知今年身邊最少十個人生左（廿中至廿尾）
有啲早婚嘅就話想三十歲前生
連啲未婚嘅都想生真心出奇

唔覺開心

意外懷孕

咁即係咩原因？

覺得係社會define佔大多數，好多時都係社會影響你，無論係潛移默化定係表面逼你。真正可以貫徹自己定義嘅人基本上係0

陀緊第二個
冇得解 有小朋友感覺真係好滿足好幸福
利申 冇咩大經濟壓力

維持婚姻

我都係陀緊第二胎
兩胎都唔係意外，想生就生冇原因

廿年前我都有類近對生下一代嘅負面睇法
非常明白樓主想法

亦從來冇估到廿年後我係一個爸爸
而且大細都樂在其中

想中出

結咗婚幾年原本都冇諗住生，但係女人嘅野就係咁，愛一個人就會好想同佢有下一代，所以就有左我地個女

養兒防老

利申：我唔會咁自私因為咁而學人生仔生女

幾認同後兩句
深信有部分人生仔
係用嚟箍住對方

不過而家呢個年代
就算有仔女
男女方要搵到另一個接受到
真係唔難
反而以前爸媽嫲爺年代保守
就真係難

所以同果啲有咁心態嘅人講
唔好咁老定
HeHeHe

要擔心佢成長唔會好大壓力咩

睇住佢長大 見到佢由bb變成大人有自立能力 個種感覺

食藥囉

樓主=烏托邦老鼠

聽講女人唔生好易生cancer

想測試兩組DNA混合

恭喜您已解鎖成就 穫得獎杯

利申:未達成

女-賣去雞竇
男-剪左jj賣去馬戲團

唔好聽咁多，害死人

咁小弟真心向您請教生小朋友有咩好處？
或者為咩要生小朋友？

唔想生嘅原因可以好多。但想有下一代延續生命係天性，其實唔使諗太多

維繫婚姻

我老婆都係咁，有一輪勁想生，問佢有無乜原因，話無，就係好想有個B 咁樣好幸福

細個覺得佢地得意
去到中學就覺必經階段
以加大個就會諗唔要以往嘅教育比下一代，要佢哋追求自我

為咗自己幸福就要將一個無辜嘅生命帶嚟哩個咁不知所謂嘅世界？

一陣學壞左去做警察就慘

唔使原因 = just like an animal

如果自己都覺得自己都係一個「無辜嘅生命」而唔想被「帶嚟哩個咁不知所謂嘅世界」
你都52歲
應有能力獨立思考去終止定繼續

animal？同animal 有乜分別？

生仔真係自撚私
佢冇得揀嘅情況下嚟咗呢個世界
佢鍾意做人嘅話還好
唔鍾意/唔想嘅話真係走去自殺？

「唔使諗太多」完全唔認同
你生得佢出你就要教 要養 要愛佢 要對佢負責任
你俾唔到一個好嘅成長環境佢 影響佢日後嘅成長/人生點算？
所以話 生仔真係要考牌

呢個仲仆街
個細路係一件幫父母維繫婚姻嘅工具 夾喺中間
維繫到都好啲 維繫唔到父母離婚嘅話
有冇一個健全嘅家庭

無

利申 冇諗住生

話我自私都好
我唔明點解要努力工作去養個仔
如果唔使養佢我可以提早退休
點解要生

不過唔係人人都適合生仔

同樣唔係人人都適合結婚

用親代教育傳承民族身份

師兄平時有咩嗜好？

賭

增產報國
為社會提供人力

1. 社會主流價值觀同自己既價值觀好唔同，唔知點樣教。
2. 覺得做人其實都幾唔開心。
3.雙親一早走咗，無乜家庭觀念。
4. 覺得依家兩個人生活質素唔錯，唔想俾其他人影響到。

利申：唔生。

你社會低層梗係 人地中產比到好生活個bb 佢仲笑鳩你冇能力生添

唔生仔壞處先多

你以為 Steve Jobs， Bill Gate， 林肯，華盛頓，全部都係石頭爆出來？

傳宗接代
有仔送終
仔嘅搵錢返嚟
女嘅得閒嗲下爸爸啜幾啖爸爸就OK

賭有咩好處？
又傷神，又輸多贏少

你有你道理。

只係我咁諗，你覺得嚟緊香港既教育同環境會孕育到呢類既人才出嚟？

無 又晒時間又要錢要心力 又無得同另一半二人世界

有個人可以控制

生仔包聰明？生左個Nick Vujicic仲好笑

唔生下一代咁光復香港黎做咩?

所以我成日都覺得生仔d人係好撚自私

同我諗法完全一樣

屋企有錢，比到小朋友一個良好既生活環境咪可以生。住籠屋、瞓廳、完全冇資源就咪搞雖富不過三代，但窮係連第二代都唔應該有

大左就控唔到，可能仲問番你拎錢

有良好生活環境唔代表佢人生會開心

因為無安樂死

擺脫唔到變老，身體虛弱既無助感

不孕咪可以無限中出，condom錢都慳唔少

負皮我嗰啲可唔可以解釋吓

是誤會 或是彼此欠缺默契

香港人真係好鍾意返工
生仔嘅原因係為社會提供勞動力
你個仔真係慘

你係咪覺得自己會生到下一個Steve jobs, bill gate 先

完全認同 人類先係最應該滅絕嘅生物

哇 又係啲死廢老嘅觀念
有仔都唔代表佢會送你終㗎喎

唔生，供完層樓遺產比邊個比親戚不如捐左佢

好變態 生佢出嚟為咗要控制佢
細個嘅時候你控制得佢越緊
大個左有能力嘅時候 一定反到你仆街

如果有良好生活環境 = 唔代表人生會開心
咁如果冇良好生活環境仲生呢？？？= 小朋友人生幾乎唔會開心。

錢同資源已經將小朋友人生唔開心既機會降至最低。我明生小朋友係有啲人人生其中一種需求，但如果呢啲人連自已衣食住行都顧唔掂，就唔應該生仔

我覺得今日香港如果要生仔，要仔細諗諗自已本簿仔有幾多位數子先，如果個個都心想事成，世界就會大亂，窮大多數只會繼續窮，何況今日香港資源分配已經完全由同一班人話事，點解佢哋未來施政要益窮人？？大多數將個仔送出國讀書、生活，再回流統治班窮人

點解唔係光復咗先生仔？
呢個責任唔應該係下一代幫我哋去完成
萬一光復唔到
咁佢哋咪好似依家我哋一樣咁suffer?

我覺得你真心膠左

租樓咪得囉

帶多D生命黎世間受害

你同你個名一樣

唔俾

這是事實,好多都係當玩具,什至只係自己既一粒腫瘤咁樣, 出完黎仲仆街, 真係各種工具咁用而且,有益既, 純粹 "我"唔中意WO, 唔撚比,

有D人直接認自私既,咁可能有各種背後動機啦, 用黎維繫同其他人既關係呀,取悅長輩呀, 當養寵物呀, 都OK,你誠實,人地理唔到

有D人純粹動物式,本能地,覺得要,都得,你可以選擇活得跟畜類一樣,冇乜問題

嘩屌你老尾一堆道德撚生仔當正自己聖人, 好撚大犧牲,真係完全無我嫁=v=搭得嗲都只會講埋D做媽媽好偉大呀,乜柒乜柒

我屌你老祖啦仆街,為佢好仲帶黎世間做奴隸,仲要係香港? 你宜家係唔係活得好開心先?又唔係WO,就係唔開心先要開POST最暖WO, 呀你老祖當初射你老豆埋牆就岩, 根本就係仆街,冇為新生命諗過, 認左佢啦屌你

有好多HI人就係咁樣做,仲要道德上身, 你媽叉, 同教會將本聖經倒轉讀,台下班撚樣拍爛手掌一樣=v= 人類今年唔完,4年後都高危

不能同意更多！
尤其是d老一輩
成撚日道德綁架！
偉大你老味咩！
你地只係扑嘢貪爽唔帶套咋！偉大！

人口老化

啲細路女咁得意

因為老左生唔到 唔想自己後悔好多34,35歲生嘅都係咁諗

是咁的
當年高登先剛開始經營
當然未有連登
我就已經係一個典型仇父連登仔
未有「窮燃」呢個term
已經覺得我嘅窮撚父母根本唔應該生我出嚟
叫春自己人生好辛苦
問人生意義為何
絕對可以穿越同依家啲連登仔圍爐

而當時我有女朋友s、有大把玩具、有自己時間、人工又已經有幾萬
但就係覺得人生好痛苦
問點解要人再製造生命嚟受苦
然後同自己講：我·一·定·唔·會·生·仔！

直至遇到我老婆，先知咩係愛一個人
下刪1000字
然後生左兩個...

有老婆、有仔女
冇哂自己玩具、冇哂自己時間、冇再有女朋友s...又下刪1000字
簡單來講係冇咗自己人生
然後先知咩係人生....

哦，原來你assume呢個group都係冇能力嘅人

用連登仔應該啱D
當年高登仔未有如現今連登仔濃烈嘅仇父情懷

我唔知道你覺得我邊一句說話係refer 緊連登仔 而且係話連登仔冇能力
我只係in general 咁講 並冇specifically 指任何人

10個有九個生都係因為老婆鍾意，剩返嗰個通常係婚姻出現危機先生仔嚟挽留

唔好話因為香港嘅環境令到人唔想生,歐美國家祗係容易生活少少,佢哋都各自有自己嘅問題.如果唔係都唔會道道都有人自殺啦.

做人本來就好撚唔開心，生多個出黎跟住佢又唔開心為乜

True. 女人好神奇，本來唔太想生嘅，一陀B 連生都未生就話不如要多個

支那狗先咁諗

完全想像唔到自己將來要生小朋友，我自己都on on 99咁，點樣照顧另一個小朋友

點解好大壓力？
樂在其中 無條件付出都感到好開心

你覺得世界係不知所謂 但我自己覺得我暫時都係活得幾開心冇咩大煩惱 所以唔覺得帶小朋友來係要佢受苦

就係因為佢冇得揀，父母都應該要預咗無條件付出，盡自己所能俾最好既野養育佢，俾幸福佢。

養兒防老就唔好生

嗯...你唔覺得

因為我愛我既仔女 就算辛苦工作都甘之如飴，見到佢幸福我就幸福

呢種神奇既感覺唔係生仔我都感受唔到

公屋排快啲😂

我諗唔單止「我唔覺得」既，香港都仲有一堆人生仔，佢地應該都唔覺得係要個BB來受苦既

你唔自私
起碼你知自己有呢個諗法而唔做

好過生咗先發現
原來自己未享受夠
掟低屋企唔理
又去嫖賭飲蕩吹果啲先真自私

自私

認同呀！仲有唔好諗住要控制佢，要放手俾佢揀自己想行嘅路。當佢做嘅嘢/諗嘅嘢同你expect嘅有落差，都要尊重佢嘅決定，唔好嘗試去改變，要嘗試去理解佢。

生出嚟跳樓死你咪喊

呢個咩人嚟㗎離地到

點解暫時人生幾開心+冇咩大既煩惱係離地？
會唔會係你太悲觀？

單對單好悶lol
死都要搞個出來

你都幾不知所謂

咁係咩原因唔使原因都會生先

有咩好不知所謂我覺得自己生活幸福，從小父母關愛，想帶幸福俾仔女都不知所謂？
我開頭都講咗「你覺得不知所謂，但我覺得.......」啦，世界係可以有唔同既觀點，你同我睇法唔同唔代表我不知所謂吧？世人只可以一種觀點，就係認為世界就係苦？

巴打，佢唔可以將佢套價值觀用落你到，同樣你都唔可以
各人背景不同，將來既野又無人知，你唔可以話佢生出黎既一定係幸福定係不幸

啱聽

諗到仲要教佢識字讀書，好似自己再重讀咁，都係不了

壓力來自驚佢生病/學壞/比人蝦etc

其實連登好多人都唔太成熟，所以先有咁多時間開post討論，成熟既又唔會講太多野，呢d post睇下就算，花d時間湊仔做家務，做d有價值既野好過講咁多

如果咁大壓力就當然唔好生啦
一陣搞到自己神經緊張情緒有問題點湊小朋友

其實人既生命冇人係一帆風順
而家望返轉頭都係一種生命既歷練
臨死諗到自己經歷呢啲大小風浪都覺得不枉此生
當然最緊要就係經歷風浪時有家人無限既支持 家人陪伴在旁

可能我好重視家庭啦 而家庭帶俾我好大滿足感 所以想生下一代掛

平時呢個時間我都一早訓咗，今日唔知做咩嘢好想回覆下
可能真係想同人表達 有小朋友我個人真係感到好幸福（利申佢已經訓咗）

同事多數係賓仔
佢地好多都支持生仔

主要兩個原因:
1) 血脈承傳個d
承傳對佢地民族都有d意義
佢地結婚後會將伴侶既姓加落自己個姓名度
所以子女都會有自己&伴侶既姓
每一代都係獨特的

2) 宗教信仰影響
賓國好多人信耶教
佢地覺得生小朋友係人生意義 / 重要元素 / 福氣個d
佢地鐘意小朋友出世段時間後就拎黎受洗個d

---------------------
然後佢地唔覺得仔女係生黎防老, 都覺得係蝕本生意多, 唔會用錢黎諗
不過賓國係窮國, 仔女使費可以好平, 屋地生活個d都平

香港我個人感覺好多人唔想生小朋友
主要係物質考慮吧, 生活貴, 住屋貴, 教育可以貴,
覺得自己比唔到好既環境下一代, 所以唔生
而且政治問題太不確定

溫室寶寶

健康問題

生多d 啦
動物扑野唔洗點考慮，生完就中出即飛
動物都不如
自已都解答唔到大量問題
仲要生要下一代面對地球問題

成日話要環保，唔生最環保

女仔愛一個人就會想為佢生下一代，天性黎

現實中有幾多人有你哩種福氣？
唔係話冇
我諗十個頂多得兩三個
「家」對於好多嚟講只係別無選擇嘅煩惱根源

上面條友可能佔全人類不到5%
8:2 黃金比例
80%人其實過緊苦難人生

性你老尾
出水，扑野，係天性黎，而唔係愛

不如唔好講野啦你老母 你咁同冇講有咩分別

根本養兒防老 咩驚死左冇人知個啲都onl9
養仔筆錢 夾夾埋埋夠買層樓

驚冇人知死左 請鐘點請社工定期上嚟探訪咪得
再講 人都死左 仲驚乜9有冇人知

為財閥提供奴隸呀
社咩會呀 you have no stake in this society!

Fantasy 黎
光乜9復吖 去中小學走一轉啦 聽唔到廣東話架喇
母語係廣東話既細路返學都焗住講蝗語
有啲細路就算母語係廣東話 都真心愛国鍾意睇支那文化產物

咁咪捐左佢

有時會覺得以前啲祖先打仗都生存到
竟然依一代因為太多因素而選擇唔生
好似有啲可惜 但冇辦法啦

如果你要用物質/金錢量化呢種支持，咁我相信的確係會接近8:2比例既
但我講既支持同陪伴，都係心靈上精神上既，應該唔止20%人會有家人精神同心靈上既支持掛？實際數字我等你FC完話我知

以前扑野當食飯，生個好字出黎
社會簡單好多

科技太發達，競爭太大，你自已生活都有壓力嗎？
買層樓都1000 萬
咁喜歡生產勞動力，多謝你

香港唔係有錢佬就咪生啦
係其他國家就無問題

有錢都唔應該生

係文字入面都感受到你果種喜悅，我都好明白有小朋友果種喜悅，雖然照顧小朋友好花心力，但望住佢日日唔同就有種莫名奇妙既喜悅
同意樓上巴打所講，每個人成長經歷都唔同，自然對人生既體驗都唔同。
正如細個果時有同學好鐘意讀書，返學對佢黎講可能係幸福既事；相反有同學好憎讀書，返學就好似受難一樣。
我相信自己同另一半既成長經歷，特別係童年，絕對會影響將來決唔決定生小朋友，每人對家庭既睇法都唔同，有人覺得家庭係兩個人，有人覺得家庭係要有小朋友先完滿，有人覺得家庭係兩個人加隻貓，旁人唔會明白，同時唔需要明白。

咁革命都預長時間架啦
而家無人生仔又移民 咁廿年後都無真香港人架啦
即係而家幫蝗蟲光復

因為我受苦 明明有機會有能力上流
但我係都要生多個負擔百萬

巴打都有你嘅道理嘅

你同我睇法好似
對於讀書我都係覺得實有人係樂在其中既 （例如我自己）咁你唔可以話呢啲係係不知所謂，世界不嬲都應該兼容並蓄

三十歲前嘅男人係唔會明，就正如呢度好多個post嘅題目開頭都會用：「人大咗，至發覺乜乜乜…」

一句記之曰：人嘅思想會因為成熟程度而改變。不過當然有例外，會有人係一世都未必會成熟。